【國情咨文】特朗普劍指北京 轟中國竊知識產權 盜美國職位

【國情咨文●不斷更新】特朗普劍指北京 轟中國竊知識產權 盜美國職位

【新增動新聞】美國總統特朗普會於當地時間周二晚9時（本港時間周三早上10時）發表任內第二份國情咨文，他公佈將於本月27日在越南召開美朝峯會，發言又提及美中貿易戰，炮轟中國竊取美國知識產權多年，會向中方表明盜竊情況到此為止，以下是重點：

相關新聞：【國情咨文】為招待嘉賓早到場 梅拉尼婭今年仍與夫分別進場

● 特朗普促重新談判各國的核武條約，劍指中俄
● 特朗普稱正加緊與阿富汗談判，務求減少在阿富汗的駐軍，讓美國更專注在反恐工作
● 特朗普公佈︰美朝峯會本月27日越南召開
● 特朗普尋求國會禁止晚期墮胎，認為胎兒「在媽媽子宮內能感受到痛楚」
● 特朗普尋求在10年內，在美國本土「消滅愛滋」
● 特朗普談及美國藥費高昂問題，又籲國會一起對抗兒童癌症問題
● 特朗普：中國針對美國工業，竊取知識產權多年，他說：「我不歸咎中國，但歸咎官員任由情況發生。」他形容要向中國表明，「盜取美國就業職位及財富的情況已走到盡頭」，指中美新貿易協議必須有條款終止不公平的貿易手法，減少長期貿赤，保護美國職位。
● 特朗普特別提到國會女性議員破往年紀錄，值得美國驕傲，獲全場議員包括民主黨女議員站立鼓掌，全場再喊出「U-S-A」助慶，他不禁說：「這樣真好。」
● 特朗普再乘機爭取墨西哥圍牆撥款，形容政府有「道德責任」加強邊境保護，「保障我們人民的生命及就業機會」，也防墨西哥不法份子伺機闖入美國，對本土治安構成威脅，又形容非法入境問題嚴峻，更帶來毒品氾濫問題
● 特朗普自誇政策有效提升就業率，經濟強勁，其黨友大喊「U-S-A」助慶，更說：「我們的經濟令全球妒忌，我們的軍隊至今仍是全球最強。」
● 特朗普在政府停擺後發表國情咨文，他籲議員放下黨派之爭，團結為國家，「不是分兩大黨，而是為一個國家」，又說「勝利不是為我們的黨而贏，勝利是為我們的國家而贏」。
● 發表國情咨文前，特朗普委派能源部長佩里（Rick Perry）當「指定倖存者」（ designated survivor），留在秘密地點由特工保護，以防國會山莊一旦遇襲或天災令正、副總統同時喪命時，就會由這位倖存者成為總統領導國家
● 今屆國會女性議員創紀錄，眾議員議長佩洛西和一批民主黨女議員穿上象徵女權主義的白色衣服到場，表達女性在經濟議題上的立場
● 第一夫人梅拉尼婭仍然跟往年一樣，不會與丈夫一同前往國會山莊（ ）

特朗普周二在Twitter上寫道：「大批民眾經墨西哥抵達，想淹沒我們的南部邊境。我們已增派軍人，如果有需要的話，我們會築成人牆。如果我們有圍牆，這件事不會發生。」

去年底特朗普要求國會撥出57億美元（444億港元）築牆費，遭民主黨拒絕，國會無法通過預算案，令聯邦政府局部停擺35天，合共80萬名公務員要無薪上班。儘管特朗普簽署了臨時撥款法案，讓局部停擺的政府全面重開，但政府只會營運到2月15日，國會和特朗普要用在10天內談判邊防安排問題。

今年的國情咨文演說針對移民問題落墨，他去年提出「四大支柱」（Four pillars），包括為未成年的無證移民過渡成為美國公民、在南部建圍牆杜絕非法入境者、取消綠卡抽籤制度收緊移民準則，以及取締家族團聚「連鎖式移民」，但獲得落實的政策有限。

距離下屆美國大選還有不足兩年時間，故演說也鎖定特朗普認為兩黨可能有共識的議題，包括改善基礎設施、降低處方藥物成本和醫療保健等；他為了爭取選民支持，亦提到美國工人階級的經濟情況和美中貿易戰爭等。
美國廣播公司/中央社
<蘋果>

● 特朗普：中國針對美國工業，竊取知識產權多年，他說：「我不歸咎中國，但歸咎官員任由情況發生。」他形容要向中國表明，「盜取美國就業職位及財富的情況已走到盡頭」，指中美新貿易協議必須有條款終止不公平的貿易手法，減少長期貿赤，保護美國職位。

In trump we trust

劍指黑鬼政權乜都唔做

指定倖存者才是重點

● 特朗普自誇政策有效提升就業率，經濟強勁，其黨友大喊「U-S-A」助慶，更說：「我們的經濟令全球妒忌，我們的軍隊至今仍是全球最強。」
● 特朗普在政府停擺後發表國情咨文，他籲議員放下黨派之爭，團結為國家，「不是分兩大黨，而是為一個國家」，又說「勝利不是為我們的黨而贏，勝利是為我們的國家而贏」。

佢都幾狂人

新年都無面比 開你波

my good friend

通常搵個濕鳩去做

果24%都痴線

果24係見到個人就反， 唔係聽內容
同一內容換個女人或者力架就變贊成

你估某國 100%支持唔會有人反對？

中國又贏

netflix 套劇
睇到個名即聯想到

今屆國情咨文幾乎係e廿年來最好睇最動聽既一次

諗起第一集國會大廈爆炸

發表國情咨文前，特朗普委派能源部長佩里（Rick Perry）當「指定倖存者」（ designated survivor），留在秘密地點由特工保護，以防國會山莊一旦遇襲或天災令正、副總統同時喪命時，就會由這位倖存者成為總統領導國家

大家都知
但從從來得trump夠膽大聲講

上年同前年，Trump都講過類似既說話，不過就無講得咁出同講到咁明
當時我同幾位巴打都講佢係想係Trading上打支那
咩「歸咎官員任由情況發生」根本係客面說話，真正意思就係唔再比支那讓賽

當時都有好多人話我FF同無可能，仲有人話我天真
唔知當日話我FF同話我收美國錢既人去哂邊呢？